<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — бригадиру Бринку. 14 июня 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Ордеръ князя Прозоровскаго — бригадиру Бринку. (Приложеніе № 8).==

{{p|706}}

{{right2|<small>14-го іюня 1777 г.</small>}}

Какіе я послѣдствіемъ донесеніевъ вашихъ имѣлъ въ разсужденіи съ его свѣтлостію Шагинъ-Гиреемъ-ханомъ, увидите ваше высокородіе изъ включенной здѣсь копіи изъ представленія моего его сіятельству графу Петру Александровичу Румянцову-Задунайскому, по содержанію котораго, соразмѣряя всѣ поступки, и не должны вы далѣе прежняго занятія тамошнихъ степей простирать свои предпріятія, а единственно стараться оборонять нынѣшнія мѣста, а защищать подчиненныхъ его свѣтлости татаръ отъ всякихъ набѣговъ и грабежа горской сволочи, поступая тутъ съ ними яко съ непріятелемъ, если покушаться будутъ по нынѣшнимъ примѣрамъ на наши посты или на подданныхъ его свѣтлости. {{p|707}}

Въ послѣднемъ вашемъ донесеніи отъ 9-го сего мѣсяца изъясненное распоряженіе противу новыхъ предпріятій горскихъ татаръ отношу я на лучшее ваше положеніе тамошнихъ мѣстъ свѣдѣнія, ибо какъ и прежде неоднократно я вамъ говорилъ, не имѣя вѣрной карты, гдѣ-бы всѣ переправы рѣкъ и прочія и нужныя мѣста назначены были и не бывши самъ тамъ никогда, нельзя мнѣ навѣрное и располагать. Одно только скажу вашему высокородію, что хотя вы по благоизобрѣтенію своему и можете г. полковника Гамбоа съ баталіономъ взять къ Темрюку, однакожь должны оглядываться на Таманскій островъ, чтобы не ослабить постъ г. полковника Макарова, яко весьма нужный къ оборонѣ оного отъ стороны моря на всякій нечаянный случай. Правда, что крейсирующая къ тѣмъ берегамъ эскадра и вновь прибывшій изъ Таганрога фрегатъ четвертой, который остается для защищенія пролива, послужатъ ему не малою подпорою, но въ случаѣ отдѣленія оной эскадры въ которую-либо сторону весьма нужно г. Макарову смотрѣть на устье Кубани, гдѣ есть удобная пристань именуемая Кизиль-ташъ, дабы непріятель не могъ чрезъ оную ворваться въ Таманскій островъ. Все сіе предоставляя вашему прилежному по вмѣстно вниманію и неусыпному попеченію, не вижу еще нынѣ нужды въ отпускѣ Тамбовскихъ гренадерскихъ ротъ къ ихъ полку, ибо тамъ на сіе время довольно войска, а впередъ еслибы обстоятельства перемѣнились и потребно было Таманскому посту сильное подкрѣпленіе, то на такой ногѣ у меня расположены всѣ въ Крыму деташементы, что г. генералъ-маіоръ графъ де-Бальменъ можетъ на ту сторону чрезъ Еникольскій проливъ переправиться и съ цѣлымъ деташементомъ и тамошнее мѣсто защищать, а генералъ-маіоръ и кавалеръ князь Волконскій съ своею частію заступитъ уже его мѣсто и такъ далѣе одинъ другаго секурсировать могутъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
